買樓程序問題

是咁的，我前排簽左臨約，當日即開票俾對方律師樓
我第二日就call之前幫過我做野既律師樓，佢淨係叫地產fax 臨約同其他資料俾佢，我冇見過律師
咁7月10號係大訂deadline

想問下，其實律師樓幾時會叫我上去簽正式合約，同埋簽正式合約前係咪唔一定要見律師？
上星期我call過佢一次之後，佢都冇搵過我

第一次買樓，有少少擔心個程序

點解上連登問都唔問律師

岩岩簽左幾日，廢事問住
因為我之前搵佢做轉名果時，我媽係咁煩住佢

你比錢佢賺 問多幾句都唔得? 你唔係問黎問去都係同一個問題就得啦

咁大個人都怕醜 細路咩

因為佢就咁叫我地產agent fax d野俾佢，佢話直接等佢起好正式合約就call我，我同佢未見過面，又冇拎我身份證

我想問咁樣正唔正常，我知可以問律師樓，但咁樣問人，俾人感覺好似唔相信佢姐

聽日打去問佢幾時上去簽野啦

就係唔識程序先要搵律師嘛

同埋你講緊買幾球野，點會唔問得

btw 二手樓細訂賣家已經有律師樓
即係唔係普通賣家
樓主更家問清楚多少少，雖然負資產同釘契呢啲agent查冊果陣應該俾你睇過

問律師
完

唔係掛
佢有幫我做查冊，但唔係好識睇佢係咪負資產／釘契
aa淨係話合約有寫明，業主負資產都唔會關我事

你個成交價高過佢買入價咪唔係負資產

小業主通常好少冇固定律師樓，所以都係簽咗臨約先搵

如果簽臨約已經有律師，可能係有好多物業，可能係公司，可能趕住走………

不過都係果句，問律師最實際，我地呢啲民間知識都係吹水野

佢同我講業主好等錢洗
我見到個land register 佢有d財務公司 mortgage 唔知咩來

賣／贖樓果邊要比近一個月管理費單，供樓，差餉單乜乜乜比律師對數…好似係
買果邊主要煩按揭貸款幾時批…應該係

咁你預有啲細數會找唔清
不過通常樓價已經反映咗

係期望唔會有收數公司果啲啫
但呢點同律師都無關

反而樓主最重要係按歇，無見你提，定係你full pay

暫時搵同事申請左，其他銀行下星期去搵

想請教下，我睇果張land reg 係咁寫
首先係 Legal charge / mortgage 然後係 receipt of discharge of a charge
跟住係 mortgage -> mortgage transfer deed

每一個程序都係財仔，冇銀行份

問題大嗎？

就咁睇買左都有其他野煩

因為兩年樓 全部野都係同一個業主 主要擔心係佢全部貸款都係財務公司 唔係銀行

個賣家買果陣一手樓？

咁似係做呼吸plan，所以未必係銀行

同埋兩年就放佢硬蝕SSD，咁佢真係走得好急

不過都唔係咩大問題，呢啲律師會搞

總之make sure層樓銀行估足價

同埋你預雖然新樓但可能已經住殘咗

層樓兩年 但佢鬆左ssd 佢好似係15年就俾左錢
層樓估足價的